[
{"type":"header","version":"5.1.1","comment":"Export to JSON plugin for PHPMyAdmin"},
{"type":"database","name":"u947286288_hussein"},
{"type":"table","name":"Physiology_Chapter_Four","database":"u947286288_hussein","data":
[
{"Stem":"ما الخلايا التي تنتج الجلوكاجون","Option1":"ألفا   ","Option2":"بيتا ","Option3":"جاما","Option4":"ثيتا","Answers":"1","Score":"0","Id":"1"},
{"Stem":"توجد جزر لانجرهانس في ..................ز","Option1":"الدماغ البيني","Option2":"الكبد","Option3":"البنكرياس","Option4":"المهاد","Answers":"3","Score":"0","Id":"2"},
{"Stem":"ما الخلايا التي تنتج الأنسولين","Option1":"ألفا   ","Option2":"بيتا ","Option3":"جاما","Option4":"ثيتا","Answers":"2","Score":"0","Id":"3"},
{"Stem":"يفرز هرمون الأدرنالين والنور أدرنالين بواسطة","Option1":"النخامية الأمامية ","Option2":"النخامية الخلفية","Option3":"القشرة الكظرية","Option4":"نخاع الكظرية","Answers":"4","Score":"0","Id":"4"},
{"Stem":"يسبب الأفراط في إفراز القشرينيات السكرية إلى ","Option1":"الدراق البسيط","Option2":"متلازمة كوسنغ","Option3":"متلازمة أديسون","Option4":"الميكسديما","Answers":"2","Score":"0","Id":"5"},
{"Stem":"يؤدي الإفراز المنخفض للقشرينيات السكرية إلى ","Option1":"الدراق البسيط","Option2":"متلازمة كوسنغ","Option3":"متلازمة أديسون","Option4":"الميكسديما","Answers":"3","Score":"0","Id":"6"},
{"Stem":"هو أحد القشرينيات المعدنية التي ترسل إشارة إلى الأنابيب في الكلى لتعيد امتصاص الصوديوم","Option1":"الألدوسيترون","Option2":"الكورتيزول","Option3":"الثيروكسين  ","Option4":"الأوكسيتوسين","Answers":"1","Score":"0","Id":"7"},
{"Stem":"هو أحد القشرينيات السكرية وغالباً ما يخفض تأثيرات والإلتهاب والأنتفاخ في الجسم","Option1":"الألدوسيترون","Option2":"الكورتيزول","Option3":"الثيروكسين  ","Option4":"الأوكسيتوسين","Answers":"2","Score":"0","Id":"8"},
{"Stem":"تنظم القشرينيات المعدنية توازن  ...............","Option1":"الفوسفات والكالسيوم","Option2":"الماء والملح","Option3":"الفوسفات والصوديوم","Option4":"البوتاسيوم والصوديوم","Answers":"2","Score":"0","Id":"9"},
{"Stem":"القشرينيات المعدنية والقشرينيات السكرية هما الهرمونين الرئيسيين للغدة.................","Option1":"جارات الدرقية","Option2":"القشرة الكظرية","Option3":"نخاع الكظرية","Option4":"الدرقية","Answers":"1","Score":"0","Id":"10"},
{"Stem":"ما الغدة التي تتكون من عضوين متمايزين هما القشرة والنخاع؟","Option1":"الدرقية ","Option2":"النخامية","Option3":"الصنبورية","Option4":"الكظرية","Answers":"4","Score":"0","Id":"11"},
{"Stem":"ما الهرمون الذي يسبب نقصه إلى خفض بدرجة كبيرة قدرة هرمون النمو على تحفيز الأحماض الأمينية؟","Option1":"الأوكسيتوسين ","Option2":"الباراثورمون","Option3":"الجلوكاجون","Option4":"الثيروكسين    ","Answers":"4","Score":"0","Id":"12"},
{"Stem":"تتكون انسجة الغدة جارات الدرقية من نوعين رئيسيين من الخلايا هما:","Option1":"ألفا وبيتا","Option2":"نجمية ودبقية","Option3":"رمادية وسوداء","Option4":" حمضية ورئيسية","Answers":"4","Score":"0","Id":"13"},
{"Stem":"ما الذي يسبب ضعف العظام ويجعلها أكثر عرضه للكسر؟","Option1":"نقص الباراثورمون","Option2":"زيادة الباراثورمون","Option3":"نقص اليود","Option4":"زيادة اليود","Answers":"2","Score":"0","Id":"14"},
{"Stem":"ما الهرمون الذي تفرزه الغدة جارات الدرقية؟","Option1":"الثيروكسين","Option2":"الأوكسيتوسين","Option3":"الباراثورمون","Option4":"الجلوكاجون","Answers":"3","Score":"0","Id":"15"},
{"Stem":"ما عدد غدد جارات الدرقية؟","Option1":"2","Option2":"4","Option3":"6","Option4":"8","Answers":"2","Score":"0","Id":"16"},
{"Stem":"ما الغدة التي تحافظ على مستويات الكالسيوم والفوسفات في الجسم؟","Option1":"الدرقية","Option2":"النخامية   ","Option3":"الصنبورية","Option4":"جارات الدرقية","Answers":"4","Score":"0","Id":"17"},
{"Stem":"ما العرض الذي يحدث نتيجة قصور الدرقية في مراحل مبكرة من النمو؟","Option1":"الدراق البسيط","Option2":"القماءة","Option3":"الميكسديما","Option4":"الدراق الجحوظي","Answers":"2","Score":"0","Id":"18"},
{"Stem":"ما العرض الذي يحدث نتيجة قصور الدرقية في مرحلة الرشد؟","Option1":"الدراق البسيط","Option2":"القماءة","Option3":"الميكسديما","Option4":"الدراق الجحوظي","Answers":"3","Score":"0","Id":"19"},
{"Stem":"ما العرض الذي يحدث نتيجة فرط نشاط الغدة الدرقية ويتميز بفقدان الوزن والنشاط الزائد والسلوك المتهيج؟","Option1":"الدراق البسيط","Option2":"القماءة","Option3":"الميكسديما","Option4":"الدراق الجحوظي","Answers":"4","Score":"0","Id":"20"},
{"Stem":"ما الغدة التي يسبب قصورها في مرحلة مبكرة إلى مرض القماءة؟","Option1":"النخامية","Option2":"الدرقية ","Option3":"جارات الدرقية","Option4":"الكظرية","Answers":"2","Score":"0","Id":"21"},
{"Stem":"ما الذي يحدث ما يعرف بالدراق البسيط","Option1":"نقص الثيروكسين","Option2":"زيادة الكالسيتونين","Option3":"نقص اليود","Option4":"زيادة الأوكسيتوسين","Answers":"3","Score":"0","Id":"22"},
{"Stem":"يتكون هرمون الغدة الدرقية من مكونين هما: .............................. و  ........................","Option1":"الجلوكاجون واليود","Option2":"الثيروكسين واليود","Option3":"الثيروكسين والأكسيتوسين","Option4":"الثيروكسين والكالسيتونين","Answers":"2","Score":"0","Id":"23"},
{"Stem":"ما الغدة التي تقع على العنق اسفل الحنجرة مباشرة؟","Option1":"الدرقية","Option2":"النخامية   ","Option3":"الصنبورية","Option4":"جارات الدرقية","Answers":"1","Score":"0","Id":"24"},
{"Stem":"ما الهرمون الذي ينظم تركيز الكالسيوم في الدم؟","Option1":"الأوكسيتوسين ","Option2":"الثيروكسين","Option3":"الكالسيتونين","Option4":"الجلوكاجون","Answers":"3","Score":"0","Id":"25"},
{"Stem":"ما الهرمون الذي يعمل على تحفيز عملية التأكسد ويزيد استهلاك الأكسجين وإنتاج الحرارة لمعظم انسجة الجسم؟","Option1":"الأوكسيتوسين ","Option2":"الثيروكسين","Option3":"الكالسيتونين","Option4":"الجلوكاجون","Answers":"2","Score":"0","Id":"26"},
{"Stem":"ما الغدة التي تفرز هرمون الأوكسيتوسين؟","Option1":"النخامية الأمامية ","Option2":"النخامية الخلفية","Option3":"الدرقية","Option4":"جارات الدرقية","Answers":"2","Score":"0","Id":"27"},
{"Stem":"ما الغدة التي تفرز الهرمون المضاد للبول","Option1":"النخامية الأمامية ","Option2":"النخامية الخلفية","Option3":"الدرقية","Option4":"جارات الدرقية","Answers":"2","Score":"0","Id":"28"},
{"Stem":"ما الغدة التي  يسبب نقص أفراز هرمونها إلى ما يسمى بالسكر الكاذب","Option1":"النخامية الأمامية ","Option2":"النخامية الخلفية","Option3":"الدرقية","Option4":"جارات الدرقية","Answers":"2","Score":"0","Id":"29"},
{"Stem":"تلتصق الغدة النخامية بالمهاد التحتي بواسطة ساق رفيعة تسمى .................","Option1":"القنطرة","Option2":"العقدة الأساسية","Option3":"القمع","Option4":"المخيخ","Answers":"3","Score":"0","Id":"30"},
{"Stem":"تفرز الغدة النخامية الخلفية هرمون ","Option1":"الأوكسيتوسين ","Option2":"البرولاكتين ","Option3":"النمو","Option4":"إندروفين","Answers":"1","Score":"0","Id":"31"},
{"Stem":"تستقبل الغدة النخامية الهرمونات المطلقة من المهاد التحتي عن طريق نظام الوريد ......................","Option1":"القفوي","Option2":"الأمامي","Option3":"الصدغي","Option4":"البابي","Answers":"4","Score":"0","Id":"32"},
{"Stem":"يطلق على كثير من الهرمونات التي تفرز بواسطة الغدة النخامية الأمامية اسم الهرمونات .......................","Option1":"الضابطة","Option2":"المسيطرة","Option3":"المعدلة","Option4":"الموجه","Answers":"4","Score":"0","Id":"33"},
{"Stem":"تفرز الهرمونات بواسطة","Option1":"الغدد  ","Option2":"المخ","Option3":"الجهاز العصبي المركزي","Option4":"الجهاز العصبي الطرفي","Answers":"1","Score":"0","Id":"34"},
{"Stem":"عند مقارنة عمل الجهاز العصبي بعمل الغدد نجد أن ","Option1":"تأثير الهرمونات قصير الأمد","Option2":"الهرمونات تؤثر في الخلايا القريبة فقط","Option3":"تعمل الهرمونات بصورة فورية","Option4":"تأثيرها يبقى طالما بقت في الدم","Answers":"4","Score":"0","Id":"35"},
{"Stem":"ما الجزء في الدماغ المسئول الذي يطلق عليه سيد سيد الغدد؟","Option1":"المهاد","Option2":"المهاد التحتي","Option3":"الأكيمة العلوية","Option4":"الأكيمة السفلية","Answers":"2","Score":"0","Id":"36"},
{"Stem":"ترجع بدرجة كبيرة القدرة على المحافظة على حالة التوازن الحيوي والاستجابة للمثيرات إلى ..............","Option1":"الأيض","Option2":"الهرمونات","Option3":"الأعصاب","Option4":"المشتبكات","Answers":"2","Score":"0","Id":"37"},
{"Stem":"ما الرسائل التي تحمل بواسطة الدم لخلايا الجسم المختلفة والتي بدورها تفسر تلك الرسائل وتعمل وفقاً لها؟","Option1":"النواقل العصبية","Option2":"المشتبكات","Option3":"الهرمونات","Option4":"الملتحمات","Answers":"3","Score":"0","Id":"38"},
{"Stem":"كل مما يلي من أنواع الغدد القنوية ما عدا","Option1":"العرقية","Option2":"الدمعية","Option3":"الكظرية","Option4":"اللعابية","Answers":"3","Score":"0","Id":"39"},
{"Stem":"جهاز الغدد الصماء هو بمثابة نظام للتحكم في ","Option1":"الغدد اللاقنوية","Option2":"المهاد","Option3":"المهاد التحتي","Option4":"الغدد القنوية","Answers":"1","Score":"0","Id":"40"},
{"Stem":"كل مما يلي من أنواع الغدد الصماء <u>  ما عدا  <\/u>  الغدة ","Option1":"النخامية","Option2":"الدرقية","Option3":"الصنبورية","Option4":"العرقية","Answers":"4","Score":"0","Id":"41"}
]
}
]
